[全球霸權] BBC: 中國綁架印度公民

睇新聞學英文，星期一至五早晚簡單翻譯啲外國報導，等大家可以雙語吸收資訊，學多啲英文尤其係咁多位DSE仔女

希望睇完幫手Like+推，鍾意就Dog/follow埋我
--------------------------------------------------

India lawmaker says China kidnapped civilians

//Tensions are rising between Delhi and Beijing amid reports that Chinese troops kidnapped five Indian civilians in a border state last week. //
「德里同北京嘅關係變得緊張，同一時間有消息指，上星期中國軍隊喺邊境地區綁走五個印度公民。」

Tension 解緊張關係/局勢, 配以rise/grow/heighten (升溫) 或者 ease/relieve/reduce (降溫) 使用。

//The allegation was first tweeted on 5 September by an Indian lawmaker from Arunachal Pradesh state. //
「呢個指控係由印度阿魯納恰爾邦嘅議員喺9月5日首次發tweet。」

//Chinese Foreign Ministry spokesperson Zhao Lijian added that Beijing "has never recognised so-called 'Arunachal Pradesh', which is China's south Tibet region". //
「中國外交部發言人趙立堅補充話，北京從來冇承認到所謂阿魯納恰爾邦，呢個邦同時喺中國嘅藏南地區。」

中國一直都拒絕承認阿魯納恰爾邦嘅合法性，會加引號(「阿魯納恰爾邦」) 稱呼佢。兩國喺邊界交接區加強基礎建設，同埋會搞民族節日增強自己合法性。
Keyword: McMahon Line 麥克馬洪線、中印邊境戰爭

//"We have no details to release yet about question on Indian army sending a message to PLA about five missing Indians in the region," he said. //
「我地仲未有詳細資料關於印軍向解放軍表示有5個印度人喺嗰個地區失蹤要公開。」

//The abduction allegation comes in the wake of rising tensions between the neighbours. //
「喺呢個鄰居關係越發緊張之時，綁架指控隨之而來。」

//Both countries regularly accuse each other of instigating the fight in the Himalayan region of Ladakh by crossing the border, a poorly demarcated line that snakes through the inhospitable terrain.//
「兩國經常指責對方喺喜瑪拉雅山Ladakh地區撩事鬥非，跨越呢條畫得又差，又難以居住嘅地區蜿蜒嘅分界線。」

//Despite several rounds of military and diplomatic talks, the nuclear-armed neighbours have failed to resolve their border disputes. //
「即使舉行過幾場軍事同埋外交會面，呢兩個擁核嘅鄰居依然未能解決佢地嘅邊界紛爭。」

Resolve係百搭又好用嘅字，喺呢度有 解決 嘅意思。Solve又係解決，resolve又係解決，非常好記，同義詞有 settle, sort out, work out, fix, address, tackle, deal with, grapple with.

希望睇完幫手Like+推，鍾意就Dog/follow埋我
--------------------------------------------------
相關翻譯:
(國際線) BBC: 96香港選舉延後 警民衝突爆發

[#boycottMulan] Guardian: 奶茶聯盟網上崛起 為民主杯葛《Mulan》

(一分鐘晚報)[專家食屎] BBC: 香港國安法 - 聯合國專家好關注!

孫將軍要求DSE仔女好好讀書，多讀英文

孫將軍：「中國一直都拒絕承認阿魯納恰爾邦嘅合法性，會加引號(「阿魯納恰爾邦」) 稱呼佢。兩國喺邊界交接區加強基礎建設，同埋會搞民族節日增強自己合法性。
Keyword: McMahon Line 麥克馬洪線、中印邊境戰爭」

Pushed by pr

第一次一出post又嘅係負皮

推 仲能將軍你好

孫將軍係5毛PR狗

又上咗一課

將軍

陳老前輩

孫某嘅第一軍話唔定同南亞仔祖輩有緣

孫某多口問, 吳郭魚關唔關動森事

每日兩篇

一齊上

Ching 你都試過做咗pr la

我祖輩當年喺香港同北印未必見到孫將軍

本來做project做到洩氣想偷懶但都係的起心肝
吊那媽頂硬上

支持 幾有心

而家全民pr 咁

上堂

dllm follow先

Punjab, rajput?

followed

Punjab

teach me senpai

孫某感謝

打多你一下

pushhhh

Notice me Senpai

支持學英文

孫將軍又出Post
輕輕一推

可唔可以翻譯埋華爾街郵報嗰篇社交距離評論?

孫某冇機會去

支持，已folllw

狗共 又老屈人地叫雞了

咁高汁嫁咩

惡曬

支持孫將軍則係支持你自己

扮得似唔似

強國今次升級左

Lm學英文

要sub左先睇到你睇睇作者有冇係其他newspaper登?

早川兄

Tensions are rising between Delhi and Beijing

想問下點解唔直接講印度同中國 要講首都

夠寫CV啦，快啲講，一個優點一個缺點

失禮失禮

小朋友叫雞

推

將軍晚安

High quality

咁能痴線

McMahon Line 麥克馬洪線
好似係 191x年 清政府同印度簽既國際條約
又想唔認數

戰狼：咱們厲害了

呢個係新聞報導同時事評論都鍾意用嘅手法
首府係國家既政經中心，政府機關總部多數集中於首都，所以直接講首都，意思可以係印度政府/政權同中國政府/政權

想英文進步！
跟！

學到野

硬兄晚安

pish

其實係唔係足夠理由開戰?

我愛手足
希望印度可以解放左西藏蒙古新疆佢

睇你既每日一篇諗起中學個英文老師

民國派手足？

邊個好恰咪唔認邊個

我就一路好支持同俄佬攞番啲地，犯我中華者下句自己接啦口水都乾
順便還埋清朝鐵路債券，有借有還嘛

大統領

一齊學野

恐怖組織

中共班恐怖份子又嚟人質外交

成萬億要還

佢點嘅我英文老師真係成個阿媽咁

817?

推 袋錢入我袋

G持follow咗巴打

好有心教，黃既
份人少串

好問題

但正如上一篇我提過《戰爭論》，戰爭係政治手段既extension，加上現代多以economic instrument同cooperation去做交涉主軸，hot war既機會比以前細左
開戰理由，想開就幾時都足夠，冇都同你搵番個

蔣委員長咩派我咪咩派咪陰我啊我忠心耿耿

好有心，支持

我大中國咁勁，小錢啦
最好一筆過咪分期，婆婆媽媽點做戰狼

捉哂全球人質

推 支持！

Push

外交部：佢地越境黎叫雞

巴打你個名孫某欽敬欽敬

乜咁啱

G chi g chi!!

讚欸

學好英文 支持支持

用多啲twitter做任、睇多啲英文都得㗎
btw推，勁有心

喂喂，自我介紹一分鐘先啦

唔關 我由12歲開始用 係動森抄我

打未

五毛證明你有影響力，加油！

孫某感謝多口問，台灣人?

孫某感謝幫手推一下

每日一雞腸

推, 齊齊學英文

咁就派多啲過黎

認得你龜頭巴

有學識嘅人真係好吸引

感謝你嗰感謝

睇時事學英文

唔夠人地軍隊打就捉平民

小支那︰支那從沒侵略擴張基因

認得你八哥巴

一齊學

follow 埋先

行恐怖主義嘅人我地有個名俾佢

當年日軍想搵返個士兵唔通係真既

Push 2021dser followed

Push！

出現喇DSE仔加油啊

33歲中佬留名

好彩畀我copy曬成篇文 我陣間再開po畀你翻譯

印度射粒核彈
我諗無人會怪印度

resolve solve有咩分別

推 巴打好有心機

哩d po有意義又真係學到野
希望將軍可以出多d po

學英文
上twitter

華府=華盛頓政府

好呀 好有心機
以後你開po 我一定幫手推

Adore

簡單講
Solve多數係解決啲logical既問題, e.g. solve the math problem, solve the dilemma

Resolve就解決emotional 既問題, e.g. resolve the conflict, resolve the dispute, 而resolve做名詞有「解決問題既決心」意思。雖然有啲情況佢地都互通意思，但就主要係呢個分別

支持你

排華未

多謝

支持

印度都係屬於支那
捉番番去做支那狗啫

想幫樓主含

將軍 po 多D news plz

恐怖活動

失禮

齊上齊學

正

Follow埋我等聽日

支持 好有心機整好啲format 已follow

多謝巴打咁有心機

你有fans了

follow左巴打你

歷史會唔會重複雜呢

明白晒

正呀！

Fol咗
希望巴打出每日一篇好似薯仔巴咁

up

新聞
字字關心

英文5**靠你喇

push

搞掂喇你可以翻譯

政治係妥協嘅藝術
中國唔撚妥協唯有打

樓主真係好好已follow

支那賤種畜

打交都唔堂堂正正 果然係中國人

睇老孫學英文
fuck China